`ethtool` используется для запроса и управления драйверами сетевых устройств и настройками оборудования, особенно для проводных устройств Ethernet.

`devname` - это имя сетевого устройства, с которым должна работать программа ethtool.

# ПРИМЕРЫ

Отображение текущих настроек для интерфейса:

	ethtool devname

Отображение статистики использования сети для интерфейса:

	ethtool -S devname

Отображение информации о драйвере для интерфейса:

	ethtool -i devname
